@inproceedings{Dupont:TALN:2019,
    author = "Dupont, Yoann",
    title = "Un corpus libre, \'evolutif et versionn\'e en entit\'es nomm\'ees du Fran\c{c}ais",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 : Articles courts",
    month = "7",
    year = "2019",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "437-446",
    note = "A free, evolving and versioned french named entity recognition corpus",
    abstract = "Les corpus annot\'es sont des ressources difficiles \`a cr\'eer en raison du grand effort humain qu'elles impliquent. Une fois rendues disponibles, elles sont difficilement modifiables et tendent \`a ne pas \'evoluer pas dans le temps. Dans cet article, nous pr\'esentons un corpus annot\'e pour la reconnaissance des entit\'es nomm\'ees libre et \'evolutif en utilisant les textes d'articles Wikinews fran\c{c}ais de 2016 \`a 2018, pour un total de 1191 articles annot\'es. Nous d\'ecrivons succinctement le guide d'annotation avant de situer notre corpus par rapport \`a d'autres corpus d\'ej\`a existants. Nous donnerons \'egalement un accord intra-annotateur afin de donner un indice de stabilit\'e des annotations ainsi que le processus global pour poursuivre les travaux d'enrichissement du corpus.",
    keywords = "reconnaissance des entit\'es nomm\'ees, annotation manuelle, corpus annot\'e.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2019/51.pdf"
}
